明朝既火器好先進好發達!

搵到講網站係關於明朝既火器 發覺原來明朝科技好先進

不過個網全部英文黎 唔識英文但有興趣既話自己google或希望有人幫手譯

Eg
平曠步戰隨地滾

Ping Kuang Bu Zhan Sui Di Gun is a cylindrical tree trunk full of poisoned blades, hooks and nails. To propel/roll the tree trunk forward, it is mounted with sixty linked black powder rocket propellers, which also double as short range flamethrowers. The tree trunk is also hollowed out and filled with explosives and blinding dust, and will explodes into a shower of flaming wood splinters, smoke and blinding dust after a predetermined time.
鋼輪發火

The workings of Gang Lun Fa Huo
Gang Lun Fa Huo is actually a suprisingly simple device. Save for its friction wheels, entire device can be manufactured relatively easily without specialised skill or equipment. Two pictures below, drawn by myself in Adobe Illustrator, show the workings of a Gang Lun Fa Huo in basic configuration. There are actually several different configurations for this device, although all work on the same principle.

五雷神機

奇勝銃

但打輸後金
又要同葡萄牙入貨
仲要比海盜打到縮返入老母個西度

明朝火器天下第一

希臘火先勁

先進條撚咩，根本係粗製濫造，向葡萄牙買個d槍砲就真係先進啦

猛火酒櫃定希臘火勁d?

[url]

[/url]

日本戰國竟然有種類繁多的火繩槍，當時的明朝也比不上

阿波銃

東北の番筒

肥前の鉄炮

明朝大撚把啦

屌你咩呢啲重衰齋貼 content farm link

有槍大撚曬咩！天下無敵？
有槍一定贏戰爭㗎？

Btw唔係大中華膠，極度崇洋眉外撚

夫今強敵（蒙古人）之技，遠惟弓矢，近惟腰刀。……弓矢射不能及遠，近可五十步，使我兵敢於趨前擁斗，敵矢不過三發，則短兵相接，弓矢無用矣，此無足畏也。……銃盡發則難以更番，分發則數少而不足以卻聚隊。手槍打造腹口欠圓，鉛子失制，發之百無一中，則火器不足以與彼矢敵矣。

這句話簡單翻譯一下，戚繼光的意思就是明朝的火槍，既鳥銃的質量非常差，不僅數量不足以組編成真正的部隊，而且製作工藝也非常差，這就導致了鳥銃「百發不中」，連蒙古人的弓箭都比不上，更別說拿出來打仗了。所以鳥銃鳥銃，基本也就打打鳥。

原文網址：